---
title: 没买到火车票
date: 2022-09-29
---
# 没买到火车票
  十一国庆七天假，但是没有买到回家的火车票，深圳到南昌逢年过节票总是很紧张，今年尤甚，候补到现在也没有成功，以前尽早候补还是很容易的。现在最早的只剩下10月2号上午的高铁票，但赣深高铁的高铁票真的挺贵的，850公里的路程票价在480元左右甚至更高，比广州到长沙线贵的多，我到现在也只坐过一次。汽车也不太想坐，狭小的空间超远的路途还有可能堵车，之前坐过一次真的难受的吐了。这次回家应该只能2号的高铁了，到家吃晚饭，一个长假直接扣除两天。。回程的票一样也难买，还不知道怎么办。
